%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 2
%----------------------------------------------------------------------------------------
\chapterimage{Top.png} % Chapter heading image

\chapter{Elementy treści}

\section{Twierdzenia}\index{Twierdzenia}
W książce można definiować twierdzenia. Możliwe jest definiowanie twierdzeń w bloku wielolinijkowym i jednolinijkowym (bez tytułu).

\subsection{Kilka wzorów}\index{Twierdzenia!Kilka wzorów}
Poniżej przykład twierdzenia składające się z kilku równań.

\begin{theorem}[Twierdzenie o...]
In $E=\mathbb{R}^n$ all norms are equivalent. It has the properties:
\begin{align}
& \big| ||\mathbf{x}|| - ||\mathbf{y}|| \big|\leq || \mathbf{x}- \mathbf{y}||\\
&  ||\sum_{i=1}^n\mathbf{x}_i||\leq \sum_{i=1}^n||\mathbf{x}_i||\quad\text{where $n$ is a finite integer}
\end{align}
\end{theorem}

\subsection{Twierdzenie w jednej linii}\index{Twierdzenia!Jednolinijkowe}
W niniejszym podrozdziale zaprezentowane jest twierdzenie składające się z tylko jednej linii.

\begin{theorem}
Zbiór $\mathcal{D}(G)$ ma gęstość $L^2(G)$, $|\cdot|_0$. 
\end{theorem}

%------------------------------------------------

\section{Definicje}\index{Definicje}

To jest przykład definicji. Definicja może być matematyczna lub może definiować koncepcję.

\begin{definition}[Tytuł definicji]
Given a vector space $E$, a norm on $E$ is an application, denoted $||\cdot||$, $E$ in $\mathbb{R}^+=[0,+\infty[$ such that:
\begin{align}
& ||\mathbf{x}||=0\ \Rightarrow\ \mathbf{x}=\mathbf{0}\\
& ||\lambda \mathbf{x}||=|\lambda|\cdot ||\mathbf{x}||\\
& ||\mathbf{x}+\mathbf{y}||\leq ||\mathbf{x}||+||\mathbf{y}||
\end{align}
\end{definition}

%------------------------------------------------

\section{Oznaczenia}\index{Oznaczenia}

\begin{notation}
Given an open subset $G$ of $\mathbb{R}^n$, the set of functions $\varphi$ are:
\begin{enumerate}
\item Bounded support $G$;
\item Infinitely differentiable;
\end{enumerate}
a vector space is denoted by $\mathcal{D}(G)$. 
\end{notation}

%------------------------------------------------

\section{Uwagi}\index{Uwagi}

To jest przykład uwagi.

\begin{remark}
Przedstawione tutaj koncepcje znajdują się obecnie w powszechnym zastosowaniu w matematyce. Vector spaces are taken over the field $\mathbb{K}=\mathbb{R}$, however, established properties are easily extended to $\mathbb{K}=\mathbb{C}$.
\end{remark}

%------------------------------------------------

\section{Corollaries}\index{Własność}

To jest przykład Właśność.

\begin{corollary}[Corollary name]
W proporcji iloczyn wyrazów skrajnych równa się iloczynowi wyrazów środkowych, czyli
$$ad=bc$$
\end{corollary}

%------------------------------------------------

\section{Stwierdzenia}\index{Propositions}

To jest przykład stwierdzenia

\subsection{Kilka równań}\index{Propositions!Several Equations}

\begin{proposition}[Proposition name]
It has the properties:
\begin{align}
& \big| ||\mathbf{x}|| - ||\mathbf{y}|| \big|\leq || \mathbf{x}- \mathbf{y}||\\
&  ||\sum_{i=1}^n\mathbf{x}_i||\leq \sum_{i=1}^n||\mathbf{x}_i||\quad\text{where $n$ is a finite integer}
\end{align}
\end{proposition}

\subsection{Stwierdzenia jednolinijkowe}\index{Propositions!Single Line}

\begin{proposition} 
Let $f,g\in L^2(G)$; if $\forall \varphi\in\mathcal{D}(G)$, $(f,\varphi)_0=(g,\varphi)_0$ then $f = g$. 
\end{proposition}

%------------------------------------------------

\section{Przykłady}\index{Examples}

To jest przykład przykładów.

\subsection{Równania i tekst}\index{Examples!Equation and Text}

\begin{example}
Let $G=\{x\in\mathbb{R}^2:|x|<3\}$ and denoted by: $x^0=(1,1)$; consider the function:
\begin{equation}
f(x)=\left\{\begin{aligned} & \mathrm{e}^{|x|} & & \text{si $|x-x^0|\leq 1/2$}\\
& 0 & & \text{si $|x-x^0|> 1/2$}\end{aligned}\right.
\end{equation}
The function $f$ has bounded support, we can take $A=\{x\in\mathbb{R}^2:|x-x^0|\leq 1/2+\epsilon\}$ for all $\epsilon\in\intoo{0}{5/2-\sqrt{2}}$.
\end{example}

\subsection{Akapit tekstu}\index{Examples!Paragraph of Text}

\begin{example}[Pewien przykład]
\lipsum[2]
\end{example}

%------------------------------------------------

\section{Ćwiczenia}\index{Exercises}


\lipsum[1]

\begin{exercise}
This is a good place to ask a question to test learning progress or further cement ideas into students' minds.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}


\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}


\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}


\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}


\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}


\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}

\begin{exercise}
Jest to dobre miejsce, aby zadać pytanie w celu przetestowania postępów w nauce lub wprowadzenia dalszych pomysłów.
\end{exercise}
%------------------------------------------------

\section{Problems}\index{Problems}

\begin{problem}
Jaka jest prędkość szybowca względem ziemii?
\end{problem}

%------------------------------------------------


\section{Słownik}\index{Vocabulary}

Define a word to improve a students' vocabulary.

\begin{vocabulary}[Word]
Definition of word.
\end{vocabulary}

%------------------------------------------------

\section{Kod źródłowy}

\lipsum[1]

\begin{lstlisting}[language=Python, caption=Fragment algorytmu xxx]

import numpy as np
 
def incmatrix(genl1,genl2):
    m = len(genl1)
    n = len(genl2)
    M = None #to become the incidence matrix
    VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
 
    #compute the bitwise xor matrix
    M1 = bitxormatrix(genl1)
    M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 
 
    for i in range(m-1):
        for j in range(i+1, m):
            [r,c] = np.where(M2 == M1[i,j])
            for k in range(len(r)):
                VT[(i)*n + r[k]] = 1;
                VT[(i)*n + c[k]] = 1;
                VT[(j)*n + r[k]] = 1;
                VT[(j)*n + c[k]] = 1;
 
                if M is None:
                    M = np.copy(VT)
                else:
                    M = np.concatenate((M, VT), 1)
 
                VT = np.zeros((n*m,1), int)
                String = "Alice in the Wondeland"
 
    return M
\end{lstlisting}

\lipsum[1] \ref{codeyyy} został.....

\begin{lstlisting}[language=Python, caption=Fragment algorytmu yyy, label=codeyyy]

import numpy as np
 
def incmatrix(genl1,genl2):
    m = len(genl1)
    n = len(genl2)
    M = None #to become the incidence matrix
    VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable
 
    #compute the bitwise xor matrix
    M1 = bitxormatrix(genl1)
    M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 
 
\end{lstlisting}
